# **Еда яндекс**

### **Паттерны проектирования, выбранные для реализации:**

### Порождающие паттерны
1. Фабричный метод (Factory Method): Позволяет создавать объекты, но делегирует фактическую логику создания подклассам. В проекте фабричный метод использован для создания продуктов с помощью абстрактной фабрики и ее конкретных реализаций.

### Структурные паттерны
2. Декоратор (Decorator): Позволяет динамически добавлять новую функциональность объекту. В проекте декоратор использован для добавления функциональности доставки к продуктам.

### Поведенческие паттерны
3. Наблюдатель (Observer): Определяет зависимость "один ко многим" между объектами таким образом, что при изменении состояния одного объекта все зависимые от него объекты уведомляются и обновляются. В проекте наблюдатель использован для регистрации наблюдателей и уведомления их об изменении состояния заказа.

<br>

# **Реализация на Java**

##**Фабричный метод (Factory Method)**:

1. **ProductFactory** (абстрактный класс) - определяет метод createProduct(), который должен быть реализован в конкретных фабриках продуктов.
2. **ConcreteProductFactory** - конкретная фабрика продуктов, реализует метод createProduct() для создания конкретного продукта.
3. **Product** (абстрактный класс) - определяет метод prepare(), который должен быть реализован в конкретных продуктах.
4. **ConcreteProduct** - конкретный продукт, реализует метод prepare().

<br>

##**Декоратор (Decorator)**:

1. **DeliveryDecorator** (абстрактный класс) - расширяет Product и содержит ссылку на оборачиваемый продукт. Он реализует метод prepare() и определяет дополнительные методы, такие как addDeliveryAddress(), которые могут быть вызваны для оборачиваемого продукта.
2. **ConcreteDeliveryDecorator** - конкретный декоратор, расширяет DeliveryDecorator и добавляет специфическую функциональность, переопределяя метод prepare().

<br>

##**Наблюдатель (Observer)**:

1. **Order** - класс, в котором реализован паттерн Наблюдатель. Он содержит список наблюдателей (observers) и методы для регистрации (registerObserver()) и уведомления (placeOrder()) наблюдателей об изменении состояния заказа.
2. **IObserver** (интерфейс) - определяет метод notifyObserver(), который должен быть реализован наблюдателями.
3. **ConcreteObserver** - конкретный наблюдатель, реализует метод notifyObserver() для обработки уведомлений.
